.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SERVER" "1" "Januari 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
calibre-server \- calibre-server
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-server [options] [path to library folder...]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Start the calibre Content server. The calibre Content server exposes your
calibre libraries over the internet. You can specify the path to the library
folders as arguments to \fBcalibre\-server\fP\&. If you do not specify any paths, all the
libraries that the main calibre program knows about will be used.
.sp
Whenever you pass arguments to \fBcalibre\-server\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: "/some path/with spaces"
.SH [PILIHAN]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-access\-log
Laluan ke fail log capaian. Log ini mengandungi maklumat berkenaan klien yang menyambung ke pelayan dan membuat permintaan. Secara lalai tiada pengelogan capaian dibuat.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ajax\-timeout
Time (in seconds) to wait for a response from the server when making queries.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-auth\-mode
Pilih jenis pengesahihan yang digunakan.    Tetapkan mod pengesahihan HTTP yang digunakan oleh pelayan. Tetapkan ke \fB"\fPbasic\fB"\fP jika anda mahu letak pelayan ini disebalik proksi SSL. Jika tidak, biarkannya sebagai \fB"\fPauto\fB"\fP, yang mana akan gunakan \fB"\fPbasic\fB"\fP jika SSL dikonfigur jika sebaliknya ia akan gunakan \fB"\fPdigest\fB"\fP\&.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-auto\-reload
Muat semula pelayan secara automatik bila kod sumber berubah. Berguna untuk pembangunan. Anda patut juga nyatakan nilai kecil untuk had masa tamat dimatikan.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ban\-after
Number of login failures for ban.   The number of login failures after which an IP address is banned
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ban\-for
Ban IP addresses that have repeated login failures.         Temporarily bans access for IP addresses that have repeated login failures for the specified number of minutes. Useful to prevent attempts at guessing passwords. If set to zero, no banning is done.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-min\-size
Saiz minimum yang membalas penggunaan mampatan data (dalam bait).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-custom\-list\-template
Path to a JSON file containing a template for the custom book list mode. The easiest way to create such a template file is to go to Preferences\-> Sharing over the net\-> Book list template in calibre, create the template and export it.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-daemonize
Run process in background as a daemon (Linux only).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-displayed\-fields
Restrict displayed user\-defined fields.     Comma separated list of user\-defined metadata fields that will be displayed by the Content server in the /opds and /mobile views. If you specify this option, any fields not in this list will not be displayed. For example: my_rating,my_tags
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-allow\-socket\-preallocation, \-\-disable\-allow\-socket\-preallocation
Socket pre\-allocation, for example, with systemd socket activation. By default, this option is enabled.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-auth, \-\-disable\-auth
Password based authentication to access the server.         Normally, the server is unrestricted, allowing anyone to access it. You can restrict access to predefined users with this option. By default, this option is disabled.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-fallback\-to\-detected\-interface, \-\-disable\-fallback\-to\-detected\-interface
Jatuh\-balik ke antaramuka auto\-dikesan.     Jika atas beberapa sebab pelayan tidak dapat mengikat ke antaramuka yang dinyatakan dalam pilihan listen_on, maka ia akan cuba mengesan satu antaramuka yang bersamnung ke dunia luar yang mengikatnya. By default, this option is enabled.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-local\-write, \-\-disable\-local\-write
Allow un\-authenticated local connections to make changes.   Normally, if you do not turn on authentication, the server operates in read\-only mode, so as to not allow anonymous users to make changes to your calibre libraries. This option allows anybody connecting from the same computer as the server is running on to make changes. This is useful if you want to run the server without authentication but still use calibredb to make changes to your calibre libraries. Note that turning on this option means any program running on the computer can make changes to your calibre libraries. By default, this option is disabled.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-log\-not\-found, \-\-disable\-log\-not\-found
Log HTTP 404 (Not Found) requests.  Normally, the server logs all HTTP requests for resources that are not found. This can generate a lot of log spam, if your server is targeted by bots. Use this option to turn it off. By default, this option is enabled.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-use\-bonjour, \-\-disable\-use\-bonjour
Iklankan suapan OPDS melalui BonJour.       Iklankan suapan OPDS melalui perkhidmatan BonJour, supaya apl bacaan berasaskan OPDS dapat mengesan dan sambung ke pelayan secara automatik. By default, this option is enabled.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-enable\-use\-sendfile, \-\-disable\-use\-sendfile
Zero copy file transfers for increased performance.         Ia akan gunakan pemindahan dalam\-kernel bersalinan\-sifar bila menghantar fail menerusi rangkaian, yang dapat meningkatkan prestasi. Walaubagaimanapun, ia boleh menyebabkan pemindahan fail rosak pada beberapa sistem fail bermasalah. Jika anda menghadapi pemindahan fail rosak, matikannya. By default, this option is enabled.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
tunjuk mesej bantuan ini dan keluar
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ignored\-fields
Medan data meta ditakrif\-pengguna yang diabaikan.   Comma separated list of user\-defined metadata fields that will not be displayed by the Content server in the /opds and /mobile views. For example: my_rating,my_tags
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-listen\-on
Antaramuka yang didengari untuk penyambungan.       Lalainya ialah mendengar pada semua antaramuka yang ada. Anda boleh ubah ia, contohnya, \fB\(aq\fP127.0.0.1\fB\(aq\fP untuk hanya dengar sambungan dari mesin setempat, atau ke \fB\(aq\fP::\fB\(aq\fP untuk dengar semua sambungan IPv6 dan IPv4 masuk.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-log
Laluan ke fail log untuk log pelayan. Log ini mengandungi maklumat dan ralat pelayan, bukan log capaian. Secara lalai ia ditulis ke stdout.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-manage\-users
Urus pangkalan data pengguna yang dibenarkan untuk sambung ke pelayan ini. Lihat juga pilihan \fI\%\-\-userdb\fP\&.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-header\-line\-size
Saiz maksimum bagi pengepala HTTP (dalam KB).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-job\-time
Masa maksimum untuk proses pekerja.         Amaun masa maksimum proses pekerja dibenarkan untuk berjalan (dalam minit). Tetapkan pada sifar untuk tanpa had.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-jobs
Bilangan maksimum proses pekerja.   Worker processes are launched as needed and used for large jobs such as preparing a book for viewing, adding books, converting, etc. Normally, the max. number of such processes is based on the number of CPU cores. You can control it by this setting.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-log\-size
Saiz fail log maks. (dalam MB).     Saiz maksimum fail log, dijana oleh pelayan. Bila log menjadi lebih besar berbanding saiz ini, ia diputarkan secara automatik. Tetapkan ke sifar untuk lumpuhkan putaran log.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-opds\-items
Jumlah maksimum buku dalam suapan OPDS.     Bilangan maksimum buku yang mana pelayan akan kembalikan dalam satu suapan permerolehan OPDS.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-opds\-ungrouped\-items
Jumlah maksimum item tidak dikelompok dalam suapan OPDS.    Kelompok item dalam kategori seperti pengarang/tag mengikut huruf pertama yang mana lebih dari bilangan item ini. Tetapkan pada sifar untuk lumpuhkan.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-max\-request\-body\-size
Saiz maksimum dibenarkan untuk memuat naik fail ke dalam pelayan (dalam MB).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-num\-per\-page
Number of books to show in a single page.   The number of books to show in a single page in the browser.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-pidfile
Tulis PID proses ke fail tertentu
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
Port yang didengari untuk penyambungan.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-shutdown\-timeout
Jumlah masa dalam saat untuk menunggu penutupan bersih.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ssl\-certfile
Laluan ke fail sijil SSL.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-ssl\-keyfile
Laluan ke fail kunci persendirian SSL.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout
Masa (dalam saat) selepas sambungan melahu ditutup.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-url\-prefix
Awalan untuk ditambah kepada semua URL.     Useful if you wish to run this server behind a reverse proxy. For example use, /calibre as the URL prefix.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-userdb
Path to the user database to use for authentication. The database is a SQLite file. To create it use \fI\%\-\-manage\-users\fP\&. You can read more about managing users at: \fI\%https://manual.calibre\-ebook.com/ms/server.html#managing\-user\-accounts\-from\-the\-command\-line\-only\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
tunjuk nombor versi program dan keluar
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-worker\-count
Bilangan bebenang pekerja yang digunakan untuk memproses permintaan.
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
